------------------------------
Release Notes 2.7.0   
------------------------------

**Что нового**

*ROBIN Studio*

* Добавлено уведомление при запуске студии с выключенным ROBIN Agent.
* 8Исправлена ошибка, возникавшая при наличии нескольких действий/ресурсов, название которых отличалось только регистром букв. Теперь использование таких ресурсов, действий не приводит к завершению работы студии.
* Изменено отображение значений Коллекций и Словарей в панели лога и в поле значения. Теперь указывается количество элементов коллекции/словаря, а не полный список значений
* Добавлена возможность переключения языка приложения между Английским и Русским. Сейчас установка английского языка влияет только на названия и описания действий во встроенной документации. Переключатель расположен в окне "Настройки программы" и изменение вступает в силу после перезапуска студии.

*ROBIN Player*

* Улучшена работа с параметрами запуска. Теперь окно выбора параметров отображается при любом запуске робота и позволяет указать уровень логирования для роботов без входных параметров.

*Группа действий "Браузеры"*

* При захвате элемента в браузере с помощью webSpy при зажатом Ctrl не производит реального клика по элементу на странице
* Добавлен драйвер для Google Chrome версии 97 для webSpy
* Для действий "Клик", "Отправить текст", "Ожидать состояния элемента", "Проверить наличие элемента", "Получить текст" добавлена возможность работы в режиме совместимости с IE 5 и выше
* Для действия "Открыть браузер" улучшена обработка ошибок, теперь при возникновении ошибки в действии, в логе пишется более точная ошибка, особенно если вызвана настройками браузера
  
*Группа действий "Файловая система"*

* Исправлена ошибка работы действия "Разархивировать" при указании длинного пути до архива.
  
*Группа действий "1С"*

* Добавлена новая группа действий, предназначенная для работы с приложением 1С через Odata, включающая:
действие "Подключение к 1С", позволяющее установить соединение с сервером 1С
действие "Получение объекта"
действие "Получение списка объектов"
действие "Изменение полей объекта"

*Группа действий "JSON"*

* Добавлена новая группа действий, предназначенная для работы с файлами и текстом в формате *.json, включающая:
  
1. действие "Открыть", позволяющее открыть существующий файл .json для дальнейшей работы
2. действие "Очистить", позволяющее стереть информацию используемую в контексте
3. действие "Получить коллекцию значений", позволяющее получить коллекцию всех имеющихся значений 
4. действие "Получить коллекцию ключей", позволяющее получить коллекцию всех имеющихся ключей
5. действие "Получить количество элементов", позволяющее получить количество всех имеющихся пар Ключ:Значение
6. действие "Преобразовать в словарь", позволяющее получить словарь наполненный парами Ключ:Значение используемыми в json
7. действие "Преобразовать в строку", позволяющее получить содержимое json в виде строки
8. действие "Преобразовать словарь в JSON", позволяющее использовать данные из словаря для формирования контекста json
9. действие "Преобразовать строку в JSON", позволяющее использовать данные из строки для формирования контекста json
10. действие "Содержит ключ", позволяющее проверить наличие указанного ключа в json
11. действие "Создать JSON", позволяющее создать новый контекст json, не содержащий информации
12. действие "Сохранить в файл", позволяющее сохранить значение из контекста json в указанный файл с расширением .json
13. действие "Сравнить", позволяющее проверить, являются ли 2 объекта json одинаковыми
14. действие "Удалить значение", позволяющее удалить значение у конкретного ключа
15. действие "Установить значение", позволяющее установить значение ключа 


*Группа действий "Базы данных"*

* Исправлена ошибка в действии "Пользовательское подключение". Теперь действие корректно работает при указании любого значения в параметре "Уровень изоляции"
  
*Группа действий "Интеграции"*

* Исправлена ошибка в действии "Отправить запрос" подгруппы "REST". Теперь действие корректно работает при использовании кириллицы в тексте запроса
  
*Группа действий "Безопасность"*

* Добавлено новое действие "Получить пароль из удаленного хранилища", которое позволяет взять сохраненный пароль, например, от ИС, с которой взаимодействует робот, из централизованного хранилища на стороне ROBIN Orchestrator

*Группа действий "Сервисы Google"*

* Изменено название группы, старое название - Google spreadsheets. Теперь группа включает в себя работу с сервисами Google:
  
1. новое действие "Подключиться к Google Docs", позволяющее установить подключение к проекту с настроенным API google docs
2. новое действие "Создать новый документ", позволяющее создавать новые пустые документы
3. новое действие "Подключиться к Google Drive", позволяющее установить подключение к проекту с настроенным API google drive
4. новое действие "Загрузить файл", позволяющее загрузить указанный файл на drive.google.com 
5. новое действие "Получить список файлов", позволяющее получить список файлов, к которым имеет доступ пользователь в drive.google.com
6. новое действие "Скачать файл", позволяющее скачать файл по заданным id и дополнительным свойствам
7. Изменен процесс сохранения сессий работы с сервисами. При первом подключении и выборе пользователя, который будет использоваться для работы с действиями, файл с данными подключения сохраняется в папке Robin Platform\2.0.0\Runs\%user% для каждого из сервисов используется собственная папка: GoogleDocsAuth, GoogleSpreadsheetsAuth, GoogleDriveAuth.

*Группа действий "Окна Java"*

* Добавлена новая версия JavaSpy позволяющее работать с приложениями запущенными с помощью JVM x32
  
*Группа действий "Базовые действия"*

* Исправлена проблема, приводившая к преждевременному завершению робота после выполнения действия TryCatch на языке java

*Известные проблемы:*

* При работе с WinSpy рамка выделяющая элемент мешает его захвату шпионом. Для корректной работы со шпионом рекомендуется выполнять многократные клики по элементу с зажатым Ctrl и одновременным перемещением курсора, чтоб он оставался в границах элемента. Повторять, пока элемент не будет захвачен. Возможен захват неправильных элементов, если после клика на элемент быстро переместить курсор в другую область. 
Проблема будет решена в одном из ближайших релизов.
  
------------------------------
Release Notes 2.6.2  
------------------------------

**Что нового**

*ROBIN Studio*

* Добавлена утилита SapSpy позволяющая просматривать структуру и получать селекторы элементов в окнах SAPGUI, которые можно использовать в действиях группы "SAP". 
Утилита пока запускается независимо от ROBIN Studio: /Robin Platform/2.0.0/Utils/SapSpy.exe


*Группа действий "SAP"* 

Добавлена новая группа действий, включающая действия для взаимодействия с SAP GUI.

------------------------------
Release Notes 2.6.1  
------------------------------


**Что нового**

*ROBIN Studio* 

* Добавлена утилита JavaSpy позволяющая просматривать структуру и получать селекторы элементов в окнах java-приложений, которые можно использовать в действиях группы "Java окна". 
Для использования необходимо включить фичу "jabswitch -enable" в jre пакете java.
Утилита пока запускается независимо от ROBIN Studio: /Robin Platform/2.0.0/Utils/JavaSpy.exe.

* Добавлена возможность использовать Веб-шпион с браузером Internet Explorer.
* При экспорте проекта робота, проект автоматически сохраняется, экспортируется актуальная версия.

*Группа действий "Java окна"*

Добавлена новая группа действий, включающая действия для взаимодействия с приложениями написанными на java. Для работы действий этой группы используется возможность "Java Access Bridge". Указать элемент приложения возможно с помощью JavaSpy.

*Группа действий "Браузеры"*

Исправлены возможные ошибка в действиях при работе в режиме совместимости с устаревшими версиями браузера. Изменения затронули действия:

* "Отправить клик"
* "Отправить текст" 
* "Ждать состояния элемента"
* "Проверить состояние элемента"
* "Прокрутить до элемента"
* "Открыть браузер"

*Группа действий "Базовые действия"*

* Исправлено поведение в действии "Пока" в версиях java и .net. Теперь действие корректно работает при указании условия с помощью выражения.
* Исправлено поведение в действии "Цикл с постусловием" в версиях java и .net. Теперь действие корректно работает при указании условия с помощью выражения.


------------------------------------
Release Notes 2.6.0  
------------------------------------

**Что нового**

*ROBIN Studio* 

* В действие "Поиск" верхней панели добавлена вкладка "Контексты". На ней отображаются все действия, создающие контексты и группирует все действия, которые работают в рамках этого контекста. Также доступна возможность поиска и перехода к выбранному действию.
* Теперь можно добавлять описания к шагам робота. У любого действия на схеме робота можно заполнить параметр "Описание" блока "Информация". Указанный текст будет отображаться как описание действия на схеме.
* Улучшена работа с большими сценариями, где в сценарии робота много шагов . Оптимизирована скорость загрузки действий и навигации. При открытии сохраненного робота группы могут быть свернуты. 


*ROBIN Player*

* Добавлена возможность указания параметров при запуске роботов из ROBIN Player.
* Изменен механизм указания параметров для запусков по расписанию. Теперь отображается интерфейс заполнения параметров вместо указания xml файла. Для существующих роботов использующих параметры может потребоваться заново указать параметры с помощью нового механизма.
* В настройках рассылки логов о успешном/неуспешном завершении робота, добавлена возможность переключиться на вариант отправки почты для почтового сервера без авторизации.

*Группа действий "Браузеры"* 

* Улучшена работа действий "Отправить клик", "Отправить текст", "Проверка наличия элемента", "Ожидать состояния элемента" для предотвращения ложного срабатывания при проверке доступности элемента. 
* В действии "Открыть браузер" добавлена поддержка работы с браузером Edge на движке chromium.
* Исправлена ошибка в действии "Открыть браузер" с браузерами Internet Explorer, Firefox, Yandex, в результате которой неверно определялась версия браузера, а также возникала ошибка при запуске указанных браузеров. 
Обращаем внимание! При наличии проблем с работой браузера Internet Explorerе неободимо проверить правильность настройки браузера по инструкции: Конфигурация Internet Explorer (IE)).
* Для действия Открыть браузер добавлены драйверы для работы с браузерами Yandex, Firefox, Internet Explorer, Edge. 
* Добавлено действие "Сохранить изображение", которое позволяет сохранить изображение со страницы в папку. Работает только с элементами <img>. 


*Группа действий "Почта"*

* В действии "Настройки подключения" изменена обязательность параметров "Логин" и "Пароль" и добавлена возможность подключения к SMTP серверу без авторизации. Для этого необходимо оставить параметры "Логин" и "Пароль" не заполненными.

*Группа действий "Имитация устройств"*

* Добавлены действия "Нажать клавишу и удерживать и "Отпустить клавишу", позволяющие указать клавишу, которая должна быть зажата. Робот может выполнять любые действия с зажатой клавишей и отпустить ее в нужный момент сценария. 
Обращаем внимание! Рекомендуем использовать действиями парой и проверять, что после нажатия клавиши, робот ее отпускает. После выполнения действия "Нажать клавишу и удерживать" клавиша продолжает оставаться нажата, пока не будет отпущена действием "Отпустить клавишу" или нажата соответствующая клавиша на клавиатуре.

*Группа действий "Машинное зрение"*

* Добавлено действие "Распознать капчу", позволяющее пользоваться сервисом RuCaptcha для распознания капчи. Для использования сервиса необходимо подключение к интернету и api ключ сервиса, который можно получить в личном кабинете после регистрации. С условиями предоставления, стоимостью сервиса и его возможностями можно ознакомиться на официальном сайте: https://rucaptcha.com/.

*Группа действий "Базы данных"*

* Исправлена ошибка в действии "Стандартное подключение". Теперь дополнительные параметры подключения, указанные в параметре "Параметры" используются действием.

*Группа действий "Интеграции"*

* Исправлена ошибка в действии "Отправить запрос" подгруппы "REST". Теперь заголовки указанные в параметре "Заголов ки запроса" используются действием.

*Группа действий "Базовые действия"*

* Исправлена ошибка в версии действия "Пока" с реализацией на java. Теперь при указании в параметре "Условие" переменной, действие проверяет значение переменной при каждой итерации


*Известные проблемы:*

* Для Firefox в действии "Открыть браузер" используется драйвер для 32 битной версии. Для корректной работы на системе x64 надо указать в конфиге свой драйвер по инструкции. 
* Действие "Сохранить изображение" группы "Браузеры" может работать не со всеми изображениями, которые можно найти на страницах.
* Возможна проблема при публикации проектов роботов в версии Enterprise. Чтоб минимизировать вероятность проблем: 1) перед публикацией надо обязательно сохранить проект, 2) при изменении входных параметров робота, надо изменить контракт, сохранить, затем опубликовать проект робота.


------------------------------------
Release Notes 2.5.2 
------------------------------------

**Что нового**

*Группа действий "Имитация устройств"*

* Добавлены действия "Нажать клавишу и удерживать и "Отпустить клавишу", позволяющие указать клавишу, которая должна быть зажата. Робот может выполнять любые действия с зажатой клавишей и отпустить ее нужный момент сценария.

 Обращаем внимание! Рекомендуем использовать действиями парой и проверять, что после нажатия клавиши, робот ее отпускает. После выполнения действия "Нажать клавишу и удерживать" клавиша продолжает оставаться нажата, пока не будет отпущена действием "Отпустить клавишу" или нажата соответствующая клавиша на клавиатуре. 

*Группа действий "Машинное зрение"* 

* Добавлено действие "Распознать капчу", позволяющее пользоваться сервисом RuCaptcha для распознания капчи. Для использования сервиса необходимо подключение к интерне и api ключ сервиса, который можно получить в личном кабинете после регистрации. С условиями предоставления, стоимостью сервиса и его возможностями можно ознакомиться на официальном сайте: https://rucaptcha.com/.


------------------------------------
Release Notes 2.5.0 
------------------------------------

**Что нового**

*ROBIN Studio*

* Реализована блокировка внесения любых изменений в схему робота и действия (изменение версии действий, добавление новых действий на схему, включать или выключать действия на схеме.....), пока выполняется отладка. Такие изменения не влияли на процесс отладки, но могли вызывать неверные ожидания после внесения изменений
* Исправлена ошибка с комментариями к действиям. Теперь у каждого действия свой комментарий и их содержание сохраняется
* Исправлена проблема с сохранением значений в параметрах Действий с типом Объект. В том числе проблема с действием "Отправить текст" группы "Браузеры"
* Исправлена ошибка при копировании действий из одной схемы в другую, приводившая к невозможности открыть схему после сохранения

*ROBIN Player*

* Добавлена история запуска роботов. На отдельной вкладке отображается таблица со списком запусков. Для каждого запуска представлены результат выполнения и логи запуска.


*Группа действий "Браузеры"*

* Исправлена проблема с возникновением ошибки ElementNotReachable. В частности, для действий Отправить текст и Отправить клик.

*Группа действий "Коллекции"*

* Исправлена ошибка, которая возникала при использовании действий "Получить значение по индексу", "Проверить на содержание значения"

*Группа действий "Файловая система"*

* Исправлен тип возвращаемого результата действия "Найти файл". Теперь элементы коллекции можно указывать в параметрах действий с типом "Путь к файлу"

*Группа действий "Excel"*

* Оптимизирована работа с большими таблицами. Ожидается ускорение работы, а также возможность работать с таблицами, которые ранее вызывали зависание или выполнялись неоправданно долго.

*Группа действий "Google sheets"*

* Добавлено действие "Взять данные из строки", позволяющее получить коллекцию значений всех ячеек в строке.
* Добавлено действие "Взять данные из столбца", позволяющее получить коллекцию значений всех ячеек в столбце.
* Добавлено действие "Установить значения строки", позволяющее заполнить ячейки в строке значениями из коллекции.
* Добавлено действие "Установить значения столбца ", позволяющее заполнить ячейки в столбце значениями из коллекции.
* Добавлено действие "Очистить область ", позволяющее очистить значения ячеек в указанной области.
* Добавлено действие "Удалить строку ", позволяющее удалить строку таблицы со смещением вверх остальных.
* Добавлено действие "Удалить столбец", позволяющее удалить строку таблицы со смещением вверх остальных.
* Добавлено действие "Сортировать", позволяющее выполнить сортировку области по значениям заданного столбца.
* Добавлено действие "Установить цвет диапазона", позволяющее изменить цвет заливки ячеек выбранного диапазона.


* Изменено действие "Установить фильтры":

Убраны параметры "Сортировать по возрастанию", "Сортировать по убыванию", "Индекс колонки для сортировки", "Начальный индекс колонки", "Начальный индекс строки", "Конечный индекс колонки", "Конечный индекс строки"
Добавлены параметры "Ячейка От", "Ячейка До", "Столбец", "Критерий"
Изменен функционал. Больше не выполняет функцию сортировки. Теперь позволяет указать критерий фильтрации диапазона.


* Изменено действие "Установить стиль текста" (бывшее Изменить стиль ячейки):
  
Убраны параметры "Начальный индекс колонки", "Начальный индекс строки", "Конечный индекс колонки", "Конечный индекс строки", "Красный", "Зеленый", "Синий"
Добавлены параметры "Ячейка От", "Ячейка До", "Стиль шрифта", "Цвет", "Код цвета", "ID документа"
Изменен функционал. Теперь дополнительно позволяет указать шрифт и стиль шрифта, а также указать предопределенный цвет текста

* Изменены названия параметров:

"Идентификатор таблицы" в "ID документа" в большинстве действий
"Результат" в "ID документа" в действии "Создать новый документ"


*Группа действий "Outlook"*

* Исправлена ошибка в действии "Сохранить вложения", в результате которой название папок могло быть неполным






------------------------------------
Release Notes 2.4.0 
------------------------------------

**Что нового**

*ROBIN Studio*

* Добавлена возможность выбора уровня логирования в окне Параметров запуска в студии - изменяет количество логов которые студия пишет при отладке
* Добавлена возможность перехода к действию при использовании поиска в схеме, выбрав его в результатах поиска
* Улучшена работа вин-шпиона и повышена стабильность работы
* Добавлено подтверждение при импорте робота в студию, когда робот с таким названием уже существует
* Убрано ошибочное сообщение об успешном экспорте робота, когда операция была отменена
* Исправлено поведение, при котором параметры действий заполненные только пробелами, оказывались не заполненными после открытия робота
* Стабилизирована работа Try-catch. Исправлено поведение при котором возникновение ошибки приводило к остановке исполнения робота, вместо обработки блоком try-catch
* Актуализированы описания, подсказки, документация по всем действиям

*ROBIN Player*

* При создании расписания в плеере добавлена возможность указать файл с параметрами запуска
  
*Группа действий "Базовые действия"*

* Добавлено новое действие "Изменить координаты точки", позволяющее изменить значение переменной типа  "Точка"
* В действии "Try catch" исправлено нарушение нумерации блоков Catch при их удалении

*Группа действий "Базы данных"*

* Улучшено отображение возможных ошибок при работе действий, теперь сообщение в логе студии содержит подробное описание ошибок
* Исправлены возможные ошибки при работе совместно с действиями, написанных на других платформах: .NET и Python.
  
*Группа действий "Браузеры"*

* В действие "Отправить текст" добавлена возможность работать с типом переменной "Пароль"
* В действии "Открыть браузер" добавлен параметр "Сохранить в", позволяющий указать каталог для сохранения скачиваемых файлов по умолчанию.
  
*Группа действий "Диалоговые окна"*

* Доработаны действия "Сообщение" и "Вопрос" с реализацией на Java. Теперь иконка сообщения отображается в панели задач.
  
*Группа действий "Коллекции"*

* Доработано действие "Получить индекс значения" подгруппы "Массивы". Теперь если пытаться получить индекс элемента, которого нет в коллекции, возникает соответствующая ошибка
  
*Группа действий "Машинное зрение"*

* Улучшена стабильность работы и качество распознавания картинки на экране в действиях  "Ждать появления" и "Существует на экране"
  
*Группа действий "Распознавание текста"*

* Стабилизирована работа с ABBYY Flexi Capture. 
* Добавлена возможность указать папку для сохранения файла с распознанным текстом, полученный от сервиса
  
*Группа действий "Таблицы"*

* В действии "Сохранить таблицу в csv" расширение файла теперь добавляется автоматически
  
*Группа действий "Outlook"*

* В результате выполнения действия "Сохранить вложения" робот теперь возвращает список путей для папок с вложениями




------------------------------------
Release Notes 2.3.0 
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Таблицы"*

* Добавлено действие "Посчитать количество строк", позволяющее сделать подсчет строк в выделенной таблице
  
*Группа действий "Базовые действия"*

* Добавлена возможность конвертировать строку в переменную типа "Пароль" в действие "Конвертировать данные"
* Изменен тип свойства "Условие" на строковую в действие "Ветвление"
* Добавлены иконки ко всем действиям группы
  
*Группа действий "Браузеры"*

* Добавлена возможность обработки ошибка типа "Любая" для всех действий группы
  
*Группа действий "Outlook"*

* Исправлено поведение фильтров в действии "Выбрать сообщения". Теперь фильтры, устанавливаемые в действии, работают правильно.

*Группа действий "Имитация устройств"*

* Исправлено поведение действия "Ввод текста" при котором, в некоторых случаях, при вводе текста неправильно переключался регистр.

*Общие компоненты студии:*
* В окне "Параметры запуска роботов" теперь можно указать только следующие типы: строка, число, пароль, дата/время, логический
* Для enterprise версии студии: Отключена возможность экспортировать и загружать схемы роботов с помощью файлового менеджера, публикация готовых роботов невозможна без публикации проекта робота, после публикации робот виден в RMC и Player с соответствующими правами.

**Улучшения:**

* Стабилизирована работа действий на системе исполнения Python


------------------------------------
Release Notes 2.2.0 
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Word"*

* Добавлен результат в действие "Сохранить", который содержит путь до сохранённого файла;
  
*Группа действий "Excel"*

* Добавлен результат в действие "Сохранить", который содержит путь до сохранённого файла;
* Добавлен результат в действие "Создать файл", который содержит путь до созданного файла;
  
*Группа действий "FTP"*

* Стабилизирована работа группы
  
*Группа действий "Windows"*

* Добавлено свойство "Фокус" в действие "Фокус на элементе", позволяющее работать с элементами, которые при фокусе на них ведут себя так, будто по ним был произведен ЛКМ;

*RMC:*

* Добавлена возможность скачивания отчета о запуске роботов;
* Для облачной версии: отображаются все роботы, доступные компании;

*Общие компоненты студии:*

* Добавлена обработка переменной типа Пароль;
* В окно web-рекордера добавлены кнопки "Пауза", позволяющая приостановить запись, "Стоп", позволяющая остановить запись, и "Продолжить", позволяющая продолжить запись после нажатия паузы;
* Убрано стартовое окно при первом входе в студию, теперь всегда отображается список роботов;
* Для облачной студии: нет возможности экспортировать и загружать исходники роботов с помощью файлового менеджера, публикация готовых роботов невозможна без публикации проекта робота, после публикации робот виден на портале, rmc и в плеере;
* Для standalone версии студии: убрана возможность публикации исходников и готовых роботов;
* Оптимизирован дистрибутив и уменьшен размер устанавливаемых компонентов;
  
*Известные проблемы:*

* Действия на системе исполнения python после установки студии отрабатывают только со второго раза;




------------------------------------
Release Notes 2.1.0 
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Коллекции" подгруппа "Массивы":*

* Стабилизирована работа действий группы;
* Добавлено свойство "Порядок сортировки" в действие "Сортировать", позволяющее указать порядок сортировки;
  
*Группа действий "Файловая система" подгруппа "Файлы":*

* Добавлено свойство "Результат" у действий "Копировать файл", "Переместить файл", "Переименовать файл", позволяющее записать в результат действий путь до файла;

*Группа действий "Файловая система" подгруппа "Папки":* 
* Добавлено свойство "Результат" у действий "Копировать папку", "Переместить папку", "Переименовать папку", позволяющее записать в результат действий путь до папки;

*Группа действий "Браузеры 1.3":*

* Добавлено свойство "Количество повторов нажатия" в действие "Отправить горячие клавиши", позволяющее указать количество нажатий 

*Общие компоненты студии:*

* Добавлена возможность запуска студии под режимом разработчика действий;
* В режиме разработчика действий добавлена кнопка "Обновить кэш", позволяющая моментально обновить кэш в студии; 

**Улучшения:**

* Стабилизировано открытие проектов старых версий в студии;
* Решена проблема сохранения результатов сценария при переключении сценариев на системе исполнений java;



------------------------------------
Release Notes 2.0.12
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Чатботы"*

* Стабилизирована работа действий группы;
* Добавлено свойство "Логин подключения" в действие "Настройки подключения", позволяющее указать логин для подключения к системе управления очередью сообщений;
* Добавлено свойство "Пароль подключения" в действие "Настройки подключения", позволяющее указать пароль для подключения к системе управления очередью сообщений;
* Добавлено свойство "Учетные данные" в действие "Настройки подключения", позволяющее указать учетные данные для подключения к системе управления очередью сообщений;

*Группа действий "Интеграции", подгруппа "MQ"*

* Стабилизирована работа действий группы;
* Добавлено действие "Создать подключение к MQ", позволяющее устанавливать соединение к брокеру MQ и создавать контекст с подпиской на выбранный топик;
* Добавлено действие "Разорвать подключение к MQ", позволяющее завершить сессию обмена сообщениями с сервером (брокером MQ);
* Удалено свойство "Топик" из действия "Опубликовать в топик MQ";
* Удалено свойство "Топик" из действия "Получить сообщение";


**Улучшения:**

* Ускорен запуск роботов;
* Ускорено выполнение действий роботами;
* Стабилизирована работа студии в режиме "Для всех", запуск роботов, работа под несколькими пользователями одновременно;
* Стабилизирована работа группы действий "Коллекции";
* Стабилизирована работа группы действий "Браузеры", исправлены проблемы при работе с браузером Firefox;



------------------------------------
Release Notes 2.0.11
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Excel"*

* Переименовано свойство "Критерий" на "Критерий 1" в действии "Выбрать по авто-фильтру"
* Добавлено свойство "И / или" в действие "Выбрать по авто-фильтру", позволяющее контролировать логику применения критериев
* Добавлено свойство "Критерий 2" в действие "Выбрать по авто-фильтру", позволяющее указать критерий фильтрации по второму условию

*Общие компоненты студии:*

* В панель логирования добавлен поиск по содержимому лога
* В панель логирования добавлена кнопка "Копировать лог", позволяющая копировать лог в буфер обмена
* При установке студии встроено дополнительное окно, где запрашиваются конфигурации серверов. Следует заполнять только в случае использования совместно с ROBIN Orchestrator 2.0.
* Встроен механизм, позволяющий добавлять кастомные действия в студию
* Разработана дополнительная утилита ActionEditor, позволяющая создавать действия
* Разработана дополнительная утилита ActionLoader, позволяющая добавлять и удалять действия из студии, а также отдельно удалять реализации действий

**Улучшения:**

* Стабилизирована работы группы действий "Excel": решена проблема фильтрации в больших документах
* Стабилизирована работа студии: решена проблема передачи схем
* Исправлена проблема с диалоговым окном при закрытии схемы, где были изменения



------------------------------------
Release Notes 2.0.10
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "FTP"*

* Добавлено свойство "Хост" в действие "Подключить", позволяющее ввести адрес хоста
* Удалено свойство "Порт" в действии "Подключить"
* Переименовано свойство "Имя пользователя" в действии "Подключить" на "Логин"
* Удалено свойство "Учетные данные" в действии "Подключить"
* Переименовано действие "Получить детали содержимого папки" на "Получить содержимое папки"
* Действие "Получить содержимое папки" в старой версии удалено


*Группа действий "Интеграции", подгруппа "REST"*

* Удалено действие "GET"
* Удалено действие "POST""
* Добавлено действие "Отправить запрос", позволяющее отправлять HTTP-запрос для обращения к RESTful веб-сервису
  
*Группа действий "Базы данных", подгруппа "Общее"*

* Добавлено действие "Пользовательское подключение ", позволяющее создать контекст подключения к базе данных, тип которой не входит в перечень стандартных

*Группа действий "Браузеры"*

* Добавлена возможность в свойство "Доступность" в действия "Ждать состояние элемента" и "Проверка наличия элемента", позволяющая проверить не только параметр disabled, но и факт что элемент не перекрыт другими элементами и с ним можно взаимодействовать.


*Общие компоненты студии:*

* При захвате элемента, вин-шпион не строит дерево элементов автоматически, а загружает только захваченный элемент и отображается кнопка "Построить дерево"
* В вин-шпион добавлена кнопка "Построить дерево", при клике для приложения строится дерево элементов, после чего элементы можно выбирать из дерева, как раньше (после построения дерева кнопка скрывается)
* При работе с вин-шпионом и веб-шпионом из панели параметров - сразу после захвата элемента создается ресурс
* Исправлено сохранение файла логов роботов в папку студии
* Исправлена передача переменной типа "Таблица" между действиями написанными на разных языках.


**Улучшения:**

* Убрано зеленное уведомление при открытии студии
* Убрано голубое уведомление при открытии схемы
* В выпадающем списке в панели логов пустая строка заменена на "Все"
* В панели логов убраны вкладки (перед установкой нужно удалить файл ApplicationConfiguration.xml в папке студии)
* Общие косметические улучшения интерфейса студии
* Решена проблема "Element not reachable" при работе с группой действий "Браузеры"
* Решена проблема с паролями при работе с группой действий "Браузеры 1.3"
* Решена проблема, когда студия не могла обнаружить агента при попытке запуска робота
* Решены проблемы платформы после установки .NET 5
* Решена проблема с вылетом студии после захвата вин-элемента
* Стабилизирована работа студии в режиме "Для всех"
* Стабилизирована работа студии с драйверами для браузеров
* Стабилизирована работа совместного использования действий из групп Word, Excel и Outlook в одном роботе



------------------------------------
Release Notes 2.0.9
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Интеграции", подгруппа "SOAP"*

* В действии "SOAP запрос" изменено свойство "Заголовки", теперь оно необязательно для заполнения
* Добавлено свойство "XML", позволяющее отправлять запрос в виде XML- файла
* Скрыта предыдущая версия действия "SOAP запрос"
  
*Группа действий "Словари"*

* Добавлено действие "Получить коллекцию значений", позволяющее получить коллекцию всех значений словаря
* Добавлено действие "Получить коллекцию ключей", позволяющее получить коллекцию ключей словаря
  
*Общие компоненты студии* 

* В верхнее меню студии добавлен функционал "Поиск", позволяющий находить действия на схеме по наименованию
* В верхнее меню студии добавлен функционал "Массовые действия", позволяющий включать все выключенные действия, снимать все точки останова, сворачивать/разворачивать все блоки try-catch, группы действий, циклы, условия, ветвления и выражения (функционал для трех последних кнопок находится в разработке)
* Удалено предложение о запуске студии в конце установки

**Улучшения:**

* Стабилизирована работа студии в режиме "Для всех"
* Агент сворачивается, но не отображается в трее. Для того, чтоб выключить его нужно запустить утилиту Kill.Robin.Agent (находится в папке агента)
* Стабилизирована работа веб-рекордера, решена проблема с проставлением версий действий при записи
* Ускорен запуск и работа роботов
  
*Известные проблемы:*

После перезагрузки компьютера агент не стартует самостоятельно, необходимо включить его вручную




------------------------------------
Release Notes 2.0.8
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Браузеры"*

* Добавлено действие "Получить таблицу" в подгруппу действий "Работа с элементами", позволяющее получить таблицу в переменную 
* В действии "Открыть браузер" для свойства "Значение для Тайм-аут" изменена единица измерения времени на миллисекунды
* В действиях "Открыть браузер" и "Перейти по URL" для свойства "URL" добавлено автоматическое определение протокола
  
*Добавлена группа действий "Базы данных"*

* Действие "Стандартное подключение" позволяет создать контекст подключения к стандартной базе данных
* Действие "Закрывает подключение" позволяет закрыть подключение к базе данных
* Действие "Добавляет запись" позволяет добавить запись (строку) в указанную базу данных
* Действие "Обновляет запись" позволяет обновить существующие записи в базе данных
* Действие "Удаляет записи" позволяет удалить записи в базе данных
* Действие "Извлекает записи" позволяет извлечь запись из указанной таблицы в базе данных
* Действие "Выполняет запрос" позволяет выполнить запрос на получение таблиц из базы данных
* Действие "Откатить транзакцию" позволяет откатить текущую транзакцию
* Действие "Закрыть транзакцию" позволяет закрыть текущую транзакцию
  
*Группа действий "Таблицы"*

* Действие "Сохранить таблицу в CSV" реализовано в системе исполнения java
  
*Общие компоненты студии:*

* Добавлена возможность делать скриншоты из панели ресурсов и сохранять их
* Добавлена отправка писем о завершении и падении роботов из плеера и оркестратора
* Добавлены недостающие конвертеры в системе исполнения Python
* Добавлен вертикальный скролл для панели параметров веб-элемента
* Добавлена подсветка элементов при работе WebSpy


**Улучшения:**

* Стабилизирована работа группы действий "Файловая система" подгруппа "Архивы"
* Стабилизирована работа действия "Фокус на элементе" группы действий "Windows"
* Улучшена работа ROBIN Agent и Player
* Улучшена поддержка работы роботов, которые были созданы на предыдущих версиях студии
* Стабилизирована работа Try-Catch, добавлена передача исключений между системами исполнения
* Исправлены ошибки в действиях по работе с Браузером
* Стабилизирована работа действий, написанных на python
* Исправлены ошибки, приводящие к нештатным завершениям работы ROBIN Studio
* Добавлена подсветка веб-элементов при записи сценариев.
  
*Известные проблемы:*

* Нестабильная работа студии в режиме установки "для всех"


------------------------------------
Release Notes 2.0.7
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Машинное зрение"*

* Добавлено исключение "Файл не найден" во все действия группы
* Добавлено исключение "Параметр не найден" во все действия группы
  
*Группа действий "Windows"*

* Добавлено исключение "Окно не найдено" во все действия, которые работают с окнами
* Добавлено исключение "Win-элемент не найден" во все действия, которые работают с элементами
* Добавлено исключение "Время истекло" во все действия, которые работают с тайм-аут
  
*Группа действий "Безопасность"*

* Добавлена иконка для группы и действия
  
*Группа действий "Имитация устройств"*

* Добавлено свойство "Задержка" в действие "Ввод текста", позволяющее установить время между вводом символов из свойства "Текст"

*Группа действий "Файловая система"*

* Добавлено исключение "Файл не найден" во все действия подгруппы "Файлы"
* Добавлено исключение "Файл недоступен" во все действия подгруппы "Файлы"
* Добавлено исключение "Папка не найдена" во все действия подгруппы "Папки"
* Добавлено исключение "Папка недоступна" во все действия подгруппы "Папки"
  
*Общие компоненты студии:*

* Добавлена возможность использования параметров робота при запуске из студии

**Улучшения:**

* Стабилизирована работа группы действий "Файловая система" подгруппа "Папки"
* Стабилизирована работа группы действий "XML"
* Исправлены ошибки работы действия "Ввод текста" группы действий "Имитация устройств"
* Исправлена работа действия "Извлечь по шаблону" группы действий "Текст"
* Исправлена работа действия "Получить свойство элемента" группы действий " Windows"
* Исправлена работа действия "Сохранить" группы действий "Excel" связанная с указанием пути сохранения файл
* тИсправлена работа исключений группы действий "Браузеры"
  
**Общие компоненты студии:**

* Добавлено предупреждение об устаревших действиях
* Добавлена поддержка устаревших действий в роботах
* Стабилизирована работа конвертеров типов данных
* Добавлено окно ввода входных параметров робота в студии
* Стабилизирована работа студии на win server 2008
* Исправлена работа действий с веб-элементами на java
* Изменена иконка View Finder, улучшен его интерфейс и функционал 


------------------------------------
Release Notes 2.0.6
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Браузеры"*

* Добавлено исключение "Вкладка не найдена" во все действия, которые работают с вкладками
* Добавлено исключение "Веб-элемент не найден" во все действия, которые работают с элементами (в т.ч. фреймами)
* Добавлено исключение "Веб-элемент вне доступа" в действия "Оправить клик" и "Отправить текст"
* Добавлено исключение "Параметр не найден" во все действия группы
* Добавлено исключение Время истекло во все действия, которые работают с ожиданиями
* Добавлено свойство "Индекс" в действие "Переключиться на вкладку", позволяющее идентифицировать по индексу
* Добавлено свойство "Индекс" в действие "Закрыть вкладку", позволяющее идентифицировать по индексу


*Группа действий "Базовые действия"*

* Добавлено действие "Конвертировать данные", позволяющее конвертировать данные одного типа в другой
* Добавлено исключение "Неконвертируемый формат" в действие "Конвертировать данные"
* Параметр Sequence ID в действии "Группа действий" изменен на необязательный
  
*Группа действий "XML"*

* Добавлено исключение "Файл не найден" в действие "Открытие файла"
* Добавлено исключение "Параметр не найден" во все действия
* Добавлено исключение "Папка не найдена" в действие "Сохранение"
  
*Группа действий "Текст"*

* Добавлена подгруппа действий "Классификация текста"
  
Группа действий Preferentum переименована в "Классификация текста" и перенесена в подгруппа "Текст"

*Группа действий "Файловая система"*

* Изменен тип данных в результате действия "Получить содержимое папки" на коллекцию, содержащую пути до всех вложенных элементов
  
Добавлена группа действий "Безопасность":
* Добавлено действие "Получить пароль из хранилища", позволяющее сохранять логин и пароль из указанной записи в диспетчере учетных данных Windows


**Улучшения:**

Группа "Текст" в действие "Разделить" добавлена возможность делить по переносу строк

*Общие компоненты студии:*

* Улучшен интерфейс компонента WinSpy
* Исправлено отображение документации по кнопке "Подробнее"
* Улучшен интерфейс окна "Спецификация робота"
* Доработано версионирование действий робота
* Добавлено подробное логирование при публикации роботов
* При установлении признака "Входной параметр робота" переменная отображается в спецификации робота во вкладке "Параметры"
* При установлении признака "Результат работы робота" переменная отображается в спецификации робота во вкладке "Результаты" 


------------------------------------
Release Notes 2.0.5
------------------------------------

**Что нового**

*Группа действий "Таблицы":*

* Добавлено исключение "Ячейка не найдена" в действие "Получить данные из ячейки", позволяющее поймать эту ошибку в действии TryCatch.
* Добавлено исключение "Ячейка не найдена" в действие "Установить значение значение ячейки", позволяющее поймать эту ошибку в действии TryCatch.

*Группа действий "Word":*

* Добавлено исключение "Файл не найден" в действие "Открыть", позволяющее поймать эту ошибку в действии TryCatch.
* Добавлено исключение "Файл не доступен" в действие "Открыть", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к файлу, занятому другим процессом.
* Добавлено исключение "Папка не найдена" в действие "Сохранить как", позволяющее поймать эту ошибку в действии TryCatch.
* Добавлено исключение "Файл не доступен" в действие "Сохранить как", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к файлу. занятому другим процессом.
* Во все действия группы добавлено исключение "Параметр не найден", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку не созданного контекста для документа.


*Группа действий "Excel":*

* Добавлено исключение "Файл не найден" в действие "Открыть", позволяющее поймать эту ошибку в действии TryCatch.
* Добавлено исключение "Файл не доступен" в действие "Открыть", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к файлу, занятому другим процессом.
* Добавлено исключение "Папка не найдена" в действие "Сохранить", позволяющее поймать эту ошибку в действии TryCatch.
* Добавлено исключение "Файл не доступен" в действие "Сохранить", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к файлу, занятому другим процессом.
* Добавлено исключение "Параметр не найден" в действие "Сохранить", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку не созданного контекста для книги.
* Добавлено исключение "Параметр не найден" в действие "Закрыть", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку не созданного контекста для книги.

*Группа действий "PDF":*

* Добавлено исключение "Файл не найден" в действие "Открыть", позволяющее поймать эту ошибку в действии TryCatch.
* Добавлено исключение "Файл не доступен" в действие "Открыть", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к файлу, занятому другим процессом.

*Группа действий "Файловая система":*
*Подгруппа "Файлы":*

* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Файл не найден", позволяющее поймать эту ошибку действием TryCatch.
* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Файл недоступен", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к файлу, занятому другим процессом.

*Подгруппа "Папки":*

* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Папка не найдена" в все действия подгруппы, позволяющее поймать эту ошибку действием TryCatch.
* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Папка недоступна", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к папке, файлы которой заняты другим процессом.

*Подгруппа "Архивы":*

* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Файл не найден", позволяющее поймать эту ошибку действием TryCatch.
* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Файл недоступен", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к файлу, занятому другим процессом.
* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Папка не найдена" в все действия подгруппы, позволяющее поймать эту ошибку действием TryCatch.
* Во все действия подгруппы добавлено исключение "Папка недоступна", позволяющее поймать действием TryCatch ошибку обращения к папке, файлы которой заняты другим процессом.

**Улучшения**

* Добавлена возможность ловить ошибки любого и неизвестного тивов в действии TryCatch группы Базовые.
* Добавлена возможность делить текст по переносу строк в действии "Разделить" группы "Текст" с помощью ввода символов "\r\n" в параметр "Разделитель".
* Тип данных "Папка" переименован в "Путь к папке".
* Тип данных "Файл" переименован в "Путь к файлу".
* Тип данных "Прямоугольник" переименован в "Область".
* Заменена иконка группы Коллекции.
* Заменена иконка группы Операторы.
* Заменены шаблонные однотипные иконки на уникальные для тех действий, которые таковых не имели (кроме группы Браузеры, Файловая система и Таблицы).
* Заменены шаблонные однотипные иконки на уникальные для тех типов данных, которые таковых не имели.
* Исправлена опечатка в значении "координаты" из выпадающего списка для параметра "Тип" действия "Сделать скриншот" группы "Базовые".
* Исправлена опечатка в названии параметра "С новой строки" действия "Ввести текст" группы "Word".
* Исправлена опечатка в названии параметра "Словарь" действия "Найти значение" группы "Коллекции".
* Исправлена опечатка в описании подсказки к действию "Удалить столбец" группы "Таблицы".


*Известные ошибки:*

* Не работает разделение по переносу строк в действии "Разделить" с помощью ввода символов "\r\n", если заполнять параметр "Текст" вручную (не из файла).
* При маленьком разрешении в инструменте TryCatch не отображаются кнопки "Сохранить" и "Отмена".
* Проставляется не последняя версия действий при добавлении в рабочую область. Нужно выбирать вручную.


------------------------------------
Release Notes 2.0.4
------------------------------------

**Что нового**

*RMC:*

* Добавлено логирование в режиме реального времени
* Добавлена история запусков

*Группа действий "Машинное зрение":*

* Добавлено действие "Считать штрихкод с изображения", позволяющее найти и считать штрихкоды (линейных и двумерных - QR) с изображений
* Добавлено действие "Считать штрихкод из ПДФ", позволяющее найти и считать штрихкоды (линейных и двумерных - QR) с указанной страницы PDF документа 


*Группа действий "Браузеры", подгруппа "Работа с окнами, вкладками, фреймами браузера"*

* Добавлено свойство "Расширенные настройки (Свойства)" в действие "Открыть браузер", позволяющее установить список свойств при открытии браузера 
* Добавлено свойство "Значение для Тайм-аут (Время явного ожидания)" в действие "Открыть браузер", позволяющее задать время ожидания
* Добавлено свойство "URL" в действие "Открыть браузер", позволяющее задать адрес страницы, на которую при открытии браузера должен быть выполнен переход 
* Удалены свойства "Тип страницы", "Профиль", "Подключить расширения" в действии "Открыть браузер"
* Добавлено свойство "В новой вкладке" в действие "Перейти по URL", позволяющее открыть нужный url в новой вкладке

Перенесено действие Сгенерировать случайное число из группы действий "Текст" в группу действий "Базовые действия"


**Улучшения**

Обеспечен автоматический поиск и использование веб-драйвера подходящего для версии браузера доступного пользователю. 
Исправлена ошибка активирования нового листа в действиях "Взять значение ячейки", "Получить данные из столбца", "Получить данные из строки" группы действий Excel
Исправлена ошибка следования действия "Активировать лист" перед действием "Установить значение строки" группы действий Excel
Исправлена ошибка отправки писем без вложений группы действий "Почта"
Исправлена работа действия "Завершить процесс"
Исправлены ошибки группы действий "Конвертация дат"

*Общие компоненты студии:*

* Стабилизирована работа системы исполнения python и java
* Улучшена работа инструмента выражений
* Появилась возможность подавать переменную типа "Объект" в качестве входного параметра во все действия
* Отключена работа Win-шпиона и Win-рекордера с панелью задач, проводником и рабочим столом
* Реализована работа горячих клавиш в студии
* Стабилизирована работа публикации роботов

*Известные ошибки:*

* Действие "Переключиться на вкладку" не работает
* Win-шпион не реагирует на кнопки свернуть/развернуть/закрыть, в Notepad++ не всегда реагирует на иконки меню (плавающая проблема на разных машинах)


------------------------------------
Release Notes 2.0.3
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Конвертация дат":*

* Добавлено действие "Получить элемент даты", позволяющее получить из выбранной даты необходимый элемент
* Добавлено свойство "Тип результата" в действие "Вычесть дату", позволяющее выбрать тип результата
* Удалено свойство "Формат" в действии "Преобразовать строку в дату"


Переделаны подгруппы "Свойства элемента" и «Простые действия с элементами" в подгруппу "Элементы и свойства" группы "Браузеры"

*Группа действий "Браузеры", подгруппа "Элементы и Свойства"*

* Добавлено свойство "Убрать лишние пробелы" в действие "Получить текст", позволяющее удалять лишние пробелы и пробельные символы
* Добавлено свойство "Все текстовое содержимое" в действие "Получить текст", позволяющее получить все текстовое содержимое
* Добавлено действие "Получить элементы", позволяющее получить коллекции всех элементов, удовлетворяющих заданным условиям, в переменную
* Добавлено свойство "Выбор атрибута" в действие "Получить атрибут элемента", позволяющее выбрать тип атрибута, значение которого нужно узнать
* Добавлено свойство "Ввод атрибута" в действие "Получить атрибут элемента", позволяющее указать вручную атрибут
* Добавлено свойство "Выбор атрибута" в действие "Установить атрибут элемента", позволяющее выбрать тип атрибута, значение которого нужно узнать
* Добавлено свойство "Ввод атрибута" в действие "Установить атрибут элемента", позволяющее указать вручную атрибут
* Добавлено свойство "Имя свойства" в действие "Получить стиль элемента", позволяющее указать имя свойства стиля, значение которого нужно узнать
* Добавлено свойство "Имя свойства" в действие "Установить стиль элемента", позволяющее указать имя свойства стиля, значение которого нужно установить
* Добавлено свойство "Значение свойства" в действие "Установить стиль элемента", позволяющее указать значение свойства стиля
* Добавлено свойство "Внутренние значения" в действие "Получить значение списка", позволяющее выбрать в результирующую коллекцию внутренние значения списка
* Добавлено свойство "Убрать лишние пробелы" в действие "Получить значение списка", позволяющее установить необходимость удаления лишних пробелов
* Добавлено действие "Установить значение списка" , позволяющее установить для прокручиваемого или выпадающего списка (элемент Select) выбранные в списке опции
* Переименовано действие "Получить координаты элемента" в "Получить размер и координаты элемента"
* Добавлено свойство "Видимость" в действие "Проверка наличия элемента", позволяющее установить признак необходимости проверки видимости
* Добавлено свойство "Доступность" в действие "Проверка наличия элемента", позволяющее установить признак необходимости проверки доступности
* Добавлено свойство "Результат" в действие "Проверка наличия элемента", позволяющее сохранить результат действия
* Добавлено действие "Получить таблицу " позволяющее получить таблицу в переменную
* Удалены действия: "Получить тип элемента", "Проверить выбран ли элемент", "Пометить элемент выбранным", "Получить значение чек-бокса", "Получить значение радио-кнопки", "Очистить элемент", "Получить значение", "Установить значение"


*Группа действий "Браузеры", подгруппа "Мышь и клавиатура"*

* Переименовано действие "Расширенный клик" на "Отправить клик"
* Добавлено свойство "Горячие клавиши" в действие "Отправить клик", позволяющее установить список горячих клавиш
* Добавлено свойство "Смещение по оси X" в действие "Отправить клик", позволяющее установить смещение по оси X относительно левого верхнего угла элемента
* Добавлено свойство "Смещение по оси Y" в действие "Отправить клик", позволяющее установить смещение по оси Y относительно левого верхнего угла элемента
* Добавлено свойство "Быстрый ввод" в действие "Отправить текст", позволяющее отметить необходимость возможность быстрого ввода для больших объёмов текста
* Удалено свойство "Горячие клавиши" в действие "Отправить текст"
* Добавлено действие "Отправить горячие клавиши", позволяющее эмулировать нажатие горячих клавиш на странице на странице браузера
* Переименовано действие "Переместиться до элемента" на "Прокрутить до элемента"
* Добавлено свойство "Смещение по горизонтали" в действие "Прокрутить до элемента", позволяющее указать количество пикселей, на которое нужно прокрутить вправо в горизонтальном направлении
* Добавлено действие "Навести указатель мыши", позволяющее эмулировать наведение указателя мыши на выбранный элемент
* Удалены свойства: "Цепочка действий", "Цепочка действий" в результате в действие "Прокрутить до элемента"
* Удалены действия: "Клик", "Ввести текст", "Отправить нажатие клавиш", "Перетащить"


Добавлено действие «Получить элементы» (GetElementList) в группу Браузеры

*Группа действий "Браузеры", подгруппа "Ожидания"*

* Добавлено действие "Ждать значения атрибута", позволяющее проверить состояние выбора элемента по завершению тайм-аута в зависимости от переданного параметра
* Добавлено действие "Ждать значения стиля", позволяющее проверить состояние выбора элемента по завершению тайм-аута в зависимости от переданного параметра
* Добавлено свойство "Использовать все текстовое содержимое" в действие "Ждать текст элемента", позволяющее выбрать весь текст
* Добавлено свойство "Тайм-ауте" в действие "Ждать текст элемента", позволяющее установить время ожидания
* Добавлено действие "Ждать заголовок страницы", позволяющее проверить существование текста в элементе по завершению тайм-аута
* Добавлено действие "Ждать состояния элемента", позволяющее проверить существования элемента на странице по завершению тайм-аута
* Добавлено действие "Ждать исчезновения элемента", позволяющее проверить факта того, что элемент отсутствует в DOM по завершению тайм-аута
* Удалены действия: "Ожидание видимости элемента", "Ожидание кликабельности возможности нажать на элемента", "Ожидание невидимости элемента", "Ожидание невидимости элемента с текстом", "Ожидание видимости группы элементов", "Ожидание существования группы элементов"


*Группа "Текст"*

* Добавлено свойство "Строка составного формата" в действие "Составное форматирование", позволяющее указать строку, в которой места для подстановки текста обозначены как {x}, где х - порядковый номер объекта в коллекции
* Добавлено свойство "Объекты для подстановки" в действие "Составное форматирование", позволяющее указать коллекцию объектов, текстовое представление которых заменит в указанной строке обозначения вида {x} в соответствии с их порядковыми номерами
* Добавлено свойство "Пробелы считать пустотой" в действие "Проверить на null и пустоту", позволяющее указать признак: если текст содержит только пробельные символы, считать его пустым


**Улучшения**

Перенесено действие "Сгенерировать случайное число" из группы "Текст" в группу
"Базовые действия"
Стабилизирована работа подгруппы "Диалоговые окна" группы "Браузеры"

*Общие компоненты студии:*

* Реализована возможность передачи типа "Объект" на вход во все действия
* Стабилизирована работа Web-recorder
* Стабилизирован запуск роботов в плеере из ROBIN Orchestrator


------------------------------------
Release Notes 2.0.2
------------------------------------


**Что нового**

*Группа действий "Файловая система", подгруппа "Файлы"*

* Добавлено свойство "Расширение файла" в действие "Создать файл", позволяющее указать расширение создаваемого файла
* Добавлено свойство "Результат" в действие "Записать в файл", позволяющее сохранять в нем путь до созданного файла
* Добавлено свойство "Новое расширение" в действие "Переименовать файл", позволяющее указать расширение файла
* Переименовано действие "Прочитать файл" в "Прочитать текстовый файл"
* Переименовано действие "Записать в файл" в "Записать в текстовый файл"


*Группа действий "Файловая система", подгруппа "Архивы"* 

* Добавлено свойство "Путь до файла" в действие "Архивировать", позволяющее указывать путь
* Добавлено свойство "Формат архива" в действие "Архивировать", позволяющее из выпадающего списка выбрать нужный формат
* Добавлено свойство "При дублировании" в действие "Архивировать", позволяющее выбрать действие в случае, если в папке уже есть архив с выбранным именем
* Добавлено свойство "Результат" в действие "Архивировать", позволяющее сохранять в нем путь до созданного архива
* Удалено свойство "Формат" в действие "Архивировать"
* Удалено свойство "Путь до rar.exe" в действие "Архивировать"
* Добавлено свойство "При дублировании" в действие "Разархивировать", позволяющее выбрать действие в случае, если в папке уже есть файл с выбранным именем 
* Удалено свойство "Формат" в действие "Разархивировать"
* Удалено свойство "Путь до 7z.exe" в действие "Разархивировать"
* Удалено свойство "Путь до unrar.exe" в действие "Разархивировать"
* Удалено действие "Редактировать"

*Группа действий "Файловая система", подгруппа "Папки"*

* Добавлено свойство "Родительская папка" в действие "Создать папку", позволяющее указать путь до директории, где нужно создать папку
* Добавлено свойство "Результат" в действие "Создать папку", позволяющее сохранять путь до созданной папки
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Удалить папку", позволяющее указать путь до папки, которую нужно удалить
* Добавлено действие "Очистить папку", позволяющее переместить в корзину содержимое указанной папки
* Переименовано действие "Проверить существование папки" на "Проверить существование"
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Проверить существование", позволяющее указать путь до папки
* Добавлено свойство "Шаблон поиска" в действие "Найти папку", позволяющее указать маску поискового запроса для имени папки
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Получить содержимое папки", позволяющее указать путь до папки
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Копировать папку", позволяющее указать путь до папки
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Переместить папку", позволяющее указать путь до папки
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Переименовать папку", позволяющее указать путь до папки
* Переименовано действие "Получить папку" на "Получить родительскую папку"
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Получить родительскую папку", позволяющее указать путь до папки


*Группа действий "Таблицы"*

* Добавлено действие "Добавить столбец", позволяющее добавить столбец в конец таблицы
* Добавлено действие "Добавить строку", позволяющее добавить строку в конец таблицы

*Группа "Конвертация дат"*

* Добавлено действие "Получить текущую дату", позволяющее получить из выбранной даты необходимый элемент


*Группа действий "Операторы", подгруппа "Логические"*

* Добавлено действие Not equal
  
*Группа действий "Коллекции"*

* Удалено действие "Очистить коллекцию"

*Группа действий "Браузеры"*

* В действии "Открыть браузер" удален параметр "Путь к драйверу". Теперь по умолчанию используется


Удалена группа действий "Функции"


**Улучшения**

Добавлены описания по кнопке "Подробнее" для групп действий "Базовые действия", "Диалоговые окна", "Почта", "Excel", "Outlook", "Word", "PDF", "Файловая система", "Имитация устройств", "Таблицы", "Текст"

Стабилизирована работа групп действий PDF и Word

В действие "Сделать скриншот" в группе действий "Базовые действия" добавлена возможность выделения области экрана

*Общие компоненты студии*

* Реализовано получение информации о текущем пользователе (публикация роботов/исходников)
* Реализован вывод типа параметра при наведении на подсказку
* Изменено наименование действий: добавлен порядковый номер, а также изменено наименование действия в параметрах на русский язык
* Изменено отображение значений логического типа на чекбокс



------------------------------------
Release Notes 2.0.1
------------------------------------

**Что нового**

*Группа действий "Почта"*

* Добавлено новое свойство "URL сервера" в действие "Настройки подключения". 
* Добавлено новые свойства "Название вложения", "Таблица результатов" в действие "Получить сообщение". 


*Группа действий "Текст"*

* Перенесены из группы "Функция" в группу "Текст" следующие действия: "Проверить на null и пустоту", "Проверить окончание", "Проверить начало", "Удалить с начала и конца", "Заменить по шаблону", "Перевернуть".
* Добавлено новое свойство "Текст" в действие "Проверить на null и пустоту", используется для исходного текста для обработки.
* Добавлено новое свойство "Текст" в действие "Проверить окончание", используется для исходного текста для обработки.
* Добавлено новое свойство "Предполагаемое окончание" в действие "Проверить окончание", позволяющее вставлять текст, с которым будет сравниваться окончание исходного текста.
* Добавлено новое свойство "Текст" в действие "Проверить начало", используется для исходного текста для обработки.
* Добавлено новое свойство "Предполагаемое начало" в действие "Проверить начало", позволяющее вставлять текст, с которым будет сравниваться начало исходного текста.
* Добавлено новое свойство "Текст" в действие "Удалить с начала и конца", используется для исходного текста для обработки.
* Добавлено новое свойство "Текст" в действие "Заменить по шаблону", используется для исходного текста для обработки.
* Добавлено новое свойство "Шаблон" в действие "Заменить по шаблону", используется для обозначения регулярного выражения.
* Добавлено новое свойство "Заменитель" в действие "Заменить по шаблону", используется для нового значения текста, который нужно заменить.
* Добавлено новое свойство "Текст" в действие "Перевернуть", используется для исходного текста для обработки.

*Группа действий "Функции" и "Текст"*

* Удалены действия: " ToUpper", "ToLower" - вместо них используется действие "Установить регистр".
* Удалено действие: "Substring" - вместо него используется действие "Извлечь с позиции".
* Удалено действие: "Replace" - вместо него используется действие "Заменить".
* Удалено действие: "Length" - вместо него используется действие "Получить длину".
* Удалены действия: "FindIndex ", "FindLastIndex" - вместо них используется действие "Найти вхождение".
* Удалено действие: "FindByPattern" - вместо него используется действие "Извлечь по шаблону".

*Группа действий "Windows"*

* Добавлено действие "Активировать окно", позволяющее активировать окно.
* Добавлено действие "Максимизировать окно", позволяющее развернуть окно на весь экран.
* Добавлено действие "Свернуть окно", позволяющее свернуть окно.
* Добавлено действие "Закрыть окно, если существует", позволяющее закрыть окно, если оно существует.
* Добавлено действие "Получить имя активного окна", позволяющее сохранить наименование активного окна.
* Добавлено действие "Получить текст элемента", позволяющее получить текст выбранного элемента.
* Добавлено действие "Получить свойство элемента", позволяющее получить значение выбранного свойства элемента.
* Добавлено действие "Получить координаты элемента", позволяющее определить координаты центра элемента.
* Добавлено действие "Дожидаться исчезновения элемента", позволяющее ожидать исчезновение объекта по выбранным свойствам.
* Добавлено действие "Сменить язык приложения", позволяющее изменять язык для написания текста.
* Добавлено действие "Сменить язык приложения", позволяющее изменять язык для написания текста.

*Группа действий "Файловая система", подгруппа "Файлы"*

* Добавлено действие "Получить родительскую папку", позволяющее получить путь до родительской папки.
* Добавлено свойство "Данные" в действие "Записать в файл", позволяющее указать данные, которые необходимо записать.
* Добавлено свойство "С новой строки" в действие "Записать в файл", позволяющее добавить данные с новой строки.
* Удалено свойство "Одним элементом" в действии "Прочитать файл".
* Добавлено свойство "Файл" в действие "Проверить признак "Только для чтения"", позволяющее указать путь до файла, который нужно проверить.
* Добавлено свойство "Папка" в действие "Создать файл", позволяющее указать путь до папки в которой нужно создать файл.
* Добавлено свойство "Результат" в действие "Создать файл", позволяющее записывать путь до созданного файла.


**Улучшения**

*Группа действий "Диалоговые окна"*

* Исправлена работа действия "Форма ввода данных"
* Исправлена работа действий группы на версиях действий python, java (для всех действий, кроме "Форма ввода данных" - оно представлено только на net)


*Группа действий "Базовые действия"*

* Исправлена работа Цикл "Для каждого" для Java-версии действия


*Общие компоненты студии*

* Исправлено логирование
* Восстановлена публикация роботов и исходников в хранилище
* Исправлена работа действий при переключении версий действий
* Оптимизирована работа студии во время исполнения робота
* Исправлены ошибки при работе с рабочей областью
* Исправлены ошибки связанные с вылетом студии































